東方日報A1：政府出茅招逼人打疫苗 變相全民接種

(2條友比東方屈30歲+)

本港開展新冠疫苗接種計劃不足一個月，已出現7宗死亡個案，惟港府拒煞停打針，為催谷疫苗接種率，昨更一意孤行宣布擴大「白老鼠」接種組別至30至59歲人士、16歲或以上海外留學生及家庭傭工，猶如變相全民打針。食物及衞生局局長陳肇始更恐嚇市民，揚言疫苗接種率不理想，不排除再收緊社交距離措施、勒令停業及通關無期等。有病人組織批評，現階段擴大優先組別不恰當，擔心未釐清接種指引卻一味叫人打針恐有反效果。
港府原先預計首批包括60歲以上長者、醫護等合共240萬名市民的優先組別，需時兩個月才完成接種，惟3周過去，截至昨午累計不足20萬人打針，僅佔16歲以上人口的3%。公務員事務局局長聶德權昨表示，市民接種意欲受影響，預約接種數字放緩，加上有不少非優先組別市民「好想打針」，故決定今日起將優先組別擴展至30至59歲人士、16歲或以上的海外留學生及家庭傭工，連同早前的優先組別，符合接種人口增至550萬人。
今日起再開放多12間社區接種中心提供復必泰疫苗，連同科興疫苗接種中心，每日接種名額將增至2.3萬個，另有約2,000間私家診所提供科興疫苗。聶指至今已有約230萬劑疫苗抵港，足夠100萬人接種，加上每月均有一批疫苗運港，認為未來供應充足，短期內不會出現短缺。惟他指復必泰疫苗存放時限短，市民不接種疫苗會造成浪費，「用唔晒（疫苗）係全社會要負嘅責任。」
疫苗接種率不如預期，港府為盲目「谷數」，不惜將接種率與社交距離措施掛鈎，威逼及恐嚇市民打針。陳肇始昨揚言，若確診數字維持高雙位數，接種率又未如理想，無可避免再次收緊社交距離措施，以及必要時再勒令關閉營業場所。相反，她指若接種率理想，可考慮全面復課、復業，甚至不需各行業員工頻密做檢測，並直言疫苗接種率將會是未來恢復跨境出行、放寬檢疫措施的重要考慮。
對於接連出現接種疫苗事故，陳堅稱疫苗接種的副作用情況符合預期，亦與其他地方相若。她又指目前並未顯示死亡個案與疫苗有因果關係，亦沒有任何證據質疑疫苗安全性。另外，外國接種阿斯利康疫苗後接連出事，不少國家更煞停接種，被問到會否暫停引入本港，陳指已與藥廠簽署預先採購協議，第二季尾會如期抵港，但強調港府非常關注海外情況，衞生署正作出了解，確保疫苗安全有效才批准緊急使用。
病人政策連線發言人林志釉表示，明白港府希望市民打疫苗是為健康着想，但廣大市民至今仍對是否接種疫苗存有疑慮，亦不知自己是否適合接種，政府有責任釐清問題，否則現階段貿然擴大優先組別並不合適，更反過來對市民健康造成隱憂，只會令大家更卻步。家庭醫生林永和相信擴大優先組別後，預約人數應會回升，但他指近期多了於私家診所預約接種的市民暫緩打針。

我：

白粉

咩戲

東方幾時變到咁進取

日撚日狙擊疫苗

通常都係出咗啲事先會狙擊
eg 比郵局拆咗封信丶比地勤捉行李超重丶比人檢查消防通道丶比巴士佬飛過站、唔捉佢仇敵⋯⋯

最好全城lockdown

我就係要呢d

你咪唔好通關囉

我無所謂

係就快手停工停市啦 政府自己做攪炒派 唔好等下禮拜

東方日報煽動顛覆國家政權

今次方向報做到野啦

會唔會係老闆或者高層比人中左強檢

百份唔會死錯人
重要關頭一定係靠邊站
但呢啲咪抽下水，比啲on9廢藍覺得佢好撚中立咁

第一張白衫女

建議政府捉哂東方日報員工打科興疫苗，以示愛國

國安法治黃
瘟疫治藍

第一眼睇白衫低胸, 第二眼發現原來輪廓幾靘

左邊就MK左D, 唔得

望落都真係似30幾
你要計埋佢除咗口罩
個樣會有機會變老

分分鐘可能係七名死者之一

呢層唔太清楚，因為之前口風同文匯大公一樣，叫開放國藥疫苗係香港用